『컴퓨터 첫걸음-도스/윈도우즈 강좌 (go EGG)』 95번
 제  목:[Win98] Ｗｉｎｄｏｗｓ９８ ＦＡＱ(자주물어보는 질문과 답변) 
 올린시각:98/10/13 21:27  읽음: 543 관련자료 없음
 -----------------------------------------------------------------------------

◆？？？  Ｗｉｎｄｏｗｓ ９８  ＦＡＱ  ？？？◆　


☞ WINDOWS 98 에 대한 CNET 에서 발표한 FAQ 를 '번역' 한 것입니다.
   출처는 EDUNET 입니다.

   FAQ 란 자주 물어오는 질문들을 '질문과 답변' 형식으로 모아서
   정리한 '문서'를 말합니다.
   본 FAQ 를 읽어보시면 WINDOWS 98 에 대한 대부분의 궁금증은
   해소될 것이라 믿어 의심치 않습니다.


Q: 윈도98은 언제 발표되었나요?

A: 윈도98의 영문판 공식 발표일은 1998년 6월 25일입니다.
   한글판의 공식 발표일은 8월 11일이며 command.com의 컴파일 날짜는
   6월 26일로 되어 있습니다.

　

Q: 저는 윈도NT 4.0을 사용하걸랑요? 윈도98로 업그레이드할 수 있을까요?

A: 안됩니다.
   윈도98은 윈도95나 그 이하 버전에서 업그레이드가 가능합니다.
   윈도NT 4.0에서 업그레이드하고 싶다면 윈도NT 5.0을 기다려야 합니다.

　

Q: 윈도3.1이나 윈도95에서 윈도98로 업그레이드 하는데 별 문제가 없을가요?

A: 별 문제가 없습니다.

　

Q: 윈도98에서 새로운 점은 무엇인가요?

A: 무엇보다도 IE 4.0x가 윈도98과 통합된 것입니다.
   OSR2도 IE 3.0이 미리 설치되어 있지만 이것과는 게임이 안되는 수준으로
   시스템과 통합되어 있습니다. 또한 TV 튜너(영문판), 개선된 DUN,
   시스템의 폭주를 미리 경고하는 개선된 닥터 왓슨등이 추가되었습니다.
   전반적으로 시스템이 매우(?) 안정되었으며 새로운 부가 기능과 최신의
   하드웨어를 지원하고 있습니다.
   그러나, 한글판 윈도98에는 웹 TV 기능과 DVD 지원기능이 제외되어 있습니다.

　

Q: 윈도98은 이전 버전보다 더 빠르나요?

A: 일반적인 시스템에서 윈도98을 설치한 후 속도가 빨라지지는 않을 것입니다.
   그러나 윈도95에 IE 4.0x를 설치하여 사용하던 많은 사용자들이 속도가
   빨라졌다고 얘기하고 있습니다. 이것은 윈도98이 윈도95 + IE 4.0x보다 보다
   강력히 결합되어 있기 때문입니다. 또한 FAT32와 개선된 디스크 정리 기능으로
   인해 어플리케이션의 실행 속도가 빨라진 것을 확인할 수 있을 것입니다.
   시스템의 시작 시간과 종료 시간도 빨라졌습니다.
   만약 여러분의 시스템이 OnNow 기능을 제공하고 있다면 시작/종료 시간은
   더더욱 빨라질 것입니다.

　

Q: 윈도98을 위한 최소 스팩은 무엇인가요?

A: CPU - 486DX / 66 MHz
   메모리 - 16 MB
   디스크 - 일반적인 설치의 경우 약 195MB의 여유 공간이 필요하지만 설치
            옵션에 따라 120MB에서 295MB까지 매우 유동적임
   CD-ROM 혹은 DVD-ROM 드라이브 (3.5인치 플로피 드라이브 권장)
   VGA 혹은 고해상도의 모니터
   마우스

　

Q: 새롭게 윈도98을 인스톨하려면 풀 버전을 구입해야 하나요?

A: 아닙니다.
   이미 윈도95나 윈도 3.x의 정식 사용자라면 업그레이드 버전을 구입하여
   설치해도 완벽하게 윈도98을 설치할 수 있습니다.

　

Q: 윈도98은 FAT32를 지원하나요?

A: 당근입니다.

　

Q: 마이크로소프트 FAX는 어디로 간거죠?

A: 윈도98의 디폴트 설치에는 마이크로소프트 FAX가 설치되지 않기 때문에
   아웃룩 익스프레스로 마이크로소프트 FAX를 사용할 수 없습니다.
   그러나 윈도98 설치 CD의 아래 디렉토리를 찾아서 마이크로소프트 FAX를
   설치할 수 있을 것입니다.

   tools/oldwin95/message/us/awfax.exe


　

Q: 윈도98과 윈도95의 인터페이스가 동일한가요?

A: 완벽히 동일한 것은 아니고 매우 유사합니다.
   윈도98의 인터페이스는 웹 브라우저의 그것과 매우 비슷합니다.

　

Q: 내가 사용하고 있는 하드 디스크는 FAT32가 아니에요.
   그럼 윈도98을 설치할 수 없는거에요?

A: 윈도98의 설치 과정에서 FAT16을 FAT32로 변환할 것이지 묻는
   항목이 있습니다. 설령 설치 과정에서 FAT32로 변환하지 않았다고 해도
   나중에 윈도98에서 제공하는 "FAT32 변환기"를 사용하여 FAT32로 변환할
   수 있습니다.
   그러나, 여전히 윈도98을 FAT16에 설치하여 사용할 수 있습니다.

　

Q: 윈도98에서 다중 부팅을 할 수 있나요?

A: 물론입니다. 그러나 조금 머리를 굴려야할 것입니다.
   윈도98 자체에서는 다중 부팅을 지원하지 않으므로
   winboot나 partition magic와 같은 소프트웨어를 사용해야 합니다.

　

Q: 현재 사용중인 윈도95용 소프트웨어가 윈도98에서 돌아갈까요?

A: 당근입니다.

　

Q: 윈도98은 다중 모니터를 지원하나요?

A: 윈도98을 설치하고 모니터가 여러개 있다면 9개까지 모니터를 연결하여
   사용할 수 있습니다. 여러개의 모니터를 사용하여 하나의 파일을 여러가지
   모습으로 동시에 볼 수 있으며 똑같은 어플리케이션에서 여러개의 파일을
   다른 모니터를 통해 작업할 수 있습니다. 물론 각각의 모니터에 여러개의
   어플리케이션을 동시에 실행할 수도 있습니다.

   윈도98에서 2개 이상의 모니터를 사용하여 이런 작업을 할 수 있습니다.

   서로 다른 파일을 비교하며 마우스로 모니터 사이를 왔다갔다하며
   드래그 & 드롭할 수 있습니다.
   한쪽 모니터로  TV를 보고 다른 모니터로 작업을 할 수 있습니다.
   MS의 Flight와 같은 게임을 사용할 경우 여러개의 모니터를 통해 각각
   다른 view 창을 구현할 수 있습니다.
   웹 디자이너의 경우 2개의 모니터를 통해 각각 다른 해상도에서 웹 페이지를
   제작하거나 결과물을 확인할 수 있습니다.
   모니터마다 각각의 비디오 카드가 필요합니다. 또한 개별 모니터의 설정도
   독립적으로 바꿀 수 있습니다.


　

Q: 윈도98 전용 TweakUI가 존재하나요?

A: 당근입니다.
   윈도98 설치 CD의 Tools/ResKit/Powertoy 폴더에 새로운 TweakUI가 포함되어
   있습니다.

　

Q: 윈도98에서 어플리케이션은 얼마나 빨리 실행되나요?

A: 윈도98에는 보다 개선된 디스크 정리 기능이 제공됩니다.
   개선된 디스크 정리는 여러분이 가장 많이 사용하는 어플리케이션을 파악하여
   이것을 실행하는데 필요한 파일들을 수집합니다. 그리고 이 파일들은 하드
   디스크에서 가장 빨리 접근할 수 있는 위치에 재정렬함으로써 최대 36%까지
   어플리케이션의 실행 속도가 빨라집니다.

　

Q: 윈도98이 설치된 pc에서 TV 를 볼 수 있을까요?

A: PC에 TV 튜너 카드와 안테나가 꽂혀 있다면 그럴 것입니다.
   웹TV는 어떨까요? 영문판에는 웹 TV와 TV 뷰어가 포함되어 있습니다.
   그러나, 한글판 윈도98에는 이 기능이 제외되어 있습니다!

　

Q: 윈도98에 버그나 개선점이 있다고 하던데요, 그럼 과거처럼 서비스 팩이
   나오게 될까요?
A: 곧 나올것 입니다.
   물론 윈도우 업데이트 사이트를 통해 멀티 미디어 기능에 대한 업데이트가
   제공되기는 했지만 조만간 시스템 파일에 대한 업데이트가 어떤 식으로든
   제공될 것입니다.

　

Q: 윈도98을 위한 최신 드라이버와 시스템 업데이트는 어떻게 구할 수 있죠?

A: 윈도98을 위한 새로운 드라이버, 시스템 업데이트, 기술지원은 모두 윈도우
   업데이트 사이트를 통해 이루어 집니다. 윈도우 업데이트 사이트의 서비스를
   받으려면 사용자 등록을 해야 하지만 이 과정을 거치지 않고도 윈도우
   업데이트 사이트를 이용할 수 있는 방법을 이미 소개했습니다.

　

Q: 저는 이미 윈도3.1에서 윈도95로 업그레이드할 때 상당히 많은 문제를
   겪었어요. 이번에 윈도95에서 98로 업그레이드하는 건 어떨까요?

A: 윈도3.1에서 윈도95로 업그레이드하는 것보다는 쉬울 것입니다.
   업그레이드 마법사는 보다 똑똑해 졌으며 특히 PnP 라이브러리는 과거와
   비교할 수 없을 정도로 강화되어 하드웨어 설정에 대한 고통을 줄여줄
   것입니다.

　

Q: 제가 사용하고 있는 DOS용 게임과 프로그램을 윈도98에서 쓸 수 있을가요?

A: 당근입니다.

　

Q: DVD를 사용할 수 있나요?

A: 윈도98에는 DVD(Digital Video Disc) 드라이버가 내장되어 있습니다.

　

Q: 최근에 윈도95 OSR2에서 윈도98로 업그레이드를 했습니다.
   그런데 정상적으로 종료가 되지 않고 "윈도우를 종료합니다"라는 메시지가
   뜨는 창이 나타나고 그냥 다운되어 버립니다.

A: 빠른 종료 기능을 해재하면 됩니다. 아래와 같이 따라해 보세요.
   [시작] 버튼을 눌러 [실행] 메뉴를 선택합니다.
   msconfig라고 입력한 후 엔터키를 칩니다.
   시스템 구성 유틸리티에서 '일반' 탭을 눌러 '고급' 버튼을 선택합니다.
   '빠른 시스템 종료 기능을 사용하지 않음'에 체크 하십시오.
   시스템을 재시동하세요.

　

Q: 윈도98에서 IE 4.0x를 제거하려면 어떻게 해야하나요?

A: 제거 할 수 없습니다.

　

Q: 윈도98 설치 CD에 흠집이 나서 못쓰게 되었어요.
   어떻게 새걸로 바꿀 수 없을까요?
A: OEM으로 구입한 경우라면 컴퓨터 판매 업체에게 물어보세요.
   소프트웨어만 구입한 것이라면 판매장으로 달려 가시구요

　

Q: 윈도98에 DirectX 6.0을 설치할 수 있나요?

A: 당근이죠. 그러나, DirectX 6.0이 이미 내장되어 있기 때문에 core만 포함된
   윈도98용 DirectX 6.0을 설치해야 합니다.
   각 pc 통신망 자료실이나 http://www.microsoft.com/directx 를
   찾아가 보십시오.

　

Q: 윈도98에 바이러스 백신 소프트웨어가 포함되어 있나요?

A: 없습니다. 그러나 윈도 98(영문판) 플러스! 팩에는 포함되어 있습니다.
   한글판 플러스! 팩은 라이선스되어 나오지 않을것 같습니다.
　


Q: 윈도98은 2개의 프로세서를 지원하나요?

A: 아니요.

　

Q: 윈도98을 다시 설치할 때 CD롬 대신 하드 디스크를 사용하도록
   원본 CD롬에서 하드 디스크로 파일을 복사하려면 어떻게 해야하지요?

A: * 새로 설치할 경우
   윈도98 폴더를 하드 디스크로 복사하세요. 하드 디스크에서 설치를 시작하면
   됩니다.
   * 이미 윈도98이 설치되어 있는 경우
   시스템에 이미 윈도98이 설치되어 있다면, 적당한 하드 디스크에
   셋업 폴더를 복사한 후 설치과정에서 CD로부터 파일을 요구하면 폴더를
   선택하면 됩니다. 꼭 기억할 것이 있습니다.
   CD 껍데기에 적혀 있는 제품 키를 반드시 보관하세요.


　

Q: 윈도98의 전화접속 네트워킹에 전화가 통화중일 때 자동으로 다시
   걸어주는 옵션이 있나요?

A: 당근이죠.
   전화접속 네트워킹 아이콘을 선택한 후 마우스 오른쪽 버튼을 눌러
   [등록정보] 메뉴를 선택하세요. 전화 설정의 "구성" 버튼을 누르세요.
   "연결"탭을 눌러 "설정" 버튼을 누르면 전화를 다시 거는 옵션이 있답니다.

　

Q: 마이크로소프트 윈도우 업데이트 사이트를 찾아갔걸랑요?
   근데, Syntax 에러가 발생하며 작동이 잘 안되네요.

A: 캐시를 비우세요!. 대개 이렇게 하면 해결이 됩니다.
   만약 여러분이 IE 5.0(개발자버전)을 사용하고 있다면
   윈도우 업데이트 사이트에 제대로 접속할 수 없을 것입니다.

　